Для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры, потому что в поле ввода может быть ну очень много символов, и писать для каждого из них индивидуальное событие как минимум нерационально.